
\begin{introduction}
3D tisk je v~dnešní době velice populární. Existuje několik druhů a mnoho typů 3D tiskáren, nekteré jsou komerční a jiné se svobodnou licencí. Samotnou tiskárnu je potřeba ale nějak ovládat. Za tímto účelem bylo vytvořeno několik aplikací na ovládání 3D tiskárny a jednou takovou je aplikace OctoPrint. OctoPrint je webové rozhraní pro ovládání 3D tiskárny. Je zcela open source a umožňuje přidávat i vlastní rozšíření, které pak mohou používat i ostatní z komunity tiskařů.

  Výsledek mojí práce je určen hlavně pro studenty ČVUT v~Praze, kteří studují předmět 3D tisk na Fakultě informačních technologií. Tato práce totiž umožňuje přihlášení do rozhraní OctoPrintu přes třetí stranu pomocí autentizačního protokolu OAuth 2.0. Tento protokol se využívá i na ČVUT. Studenti by se tedy mohli přihlásit k~tiskárnám pomocí svých přihlašovacích údajů, a to by pomohlo právě během hodin 3D tisku ke kontrole zadaných úkolů. Samotný plugin je konfigurovatelný, a je tedy možné využít autorizaci i jiného autorizačního serveru. Například je tedy možné se přihlásit pomocí sociálních sítí nebo účtu na GitHubu.
  
  Samotné téma jsem si vybral, protože jsem člen 3D laboratoře na FIT ČVUT v~Praze a jako pomocný vyučující předmětu BI-3DT bych chtěl přispět něco fakultě zpět. Jsem také nadšenec do 3D tisku a líbí se mi komunita lidí kolem tohoto tématu.
  
  Výsledek této práce má za cíl vytvořit takový plugin do aplikace OctoPrint, díky kterému by se do ní mohl uživatel přihlásit přes různé autorizační servery pomocí autentizace OAuth 2.0.
  
  V~této bakalářské práci se zabývám analýzou vytváření pluginů do aplikace OctoPrint, vnitřní strukturou OctoPrintu, dále pak rešerší autentizace pomocí OAuth 2.0 a dalších technologií, které jsou použité pro výsledný plugin. Na základě těchto analýz navrhnu možná řešení, ze kterých si jedno vyberu a naimplementuji.

	%sem napište úvod Vaší práce
\end{introduction}
